\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 45@}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            \sum_{i=0}^{n}c^{i} = \frac{c^{n+1}-1}{c-1}, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N}, c \in \mathbb{C} - \{0, 1\} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            \sum_{i=0}^{k}c^{i} = \frac{c^{k+1}-1}{c-1}, %Proposicao(k)
            \forall k \in [0 .. a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}c^{i} = \frac{c^{(a+1)+1}-1}{c-1}, %Proposicao(k)
        \end{equation}

        \subitem Suponha $a+1 > 0$
        
        \subsubitem Como
        \begin{equation*}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}c^{i} = \sum_{i=0}^{a}c^{i} + c^{(a+1)}
        \end{equation*}

        \subsubitem e pela Hipótese Indutiva, temos
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{a}c^{i} = \frac{c^{(a+1)} - 1}{c-1}
        \end{equation}
        
        \subsubitem segue que
        \begin{flalign*} 
            \sum_{i=0}^{(a+1)} c^{i} &= \frac{c^{(a+1)} - 1}{c-1} + c^{(a+1)} \\
                                     &= \frac{c^{(a+1)} - 1}{c-1} + \frac{c^{(a+1)}(c-1)}{(c-1)} \\
                                     &= \frac{[c^{(a+1)} - 1]+[c^{(a+1)}(c-1)]}{c-1} \\
                                     &= \frac{c^{(a+1)} - 1 + c^{a+2} - c^{(a+1)}}{c-1} \\
                                     &= \frac{c^{a+2} - 1}{c-1} \\
                                     &= \frac{c^{(a+1)+1} - 1}{c-1} \\
        \end{flalign*}
        \subsubitem logo
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{(a+1)} c^{i} = \frac{c^{(a+1)+1} - 1}{c-1}
        \end{equation}
        

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{k}c^{i} = \frac{c^{k+1}-1}{c-1}, %Proposicao(k)
            \forall k \in \{0\}, c \in \mathbb{C} - \{0, 1\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    \sum_{i=0}^{0}c^{i} = c^{0} = 1
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    \frac{c^{0+1}-1}{c-1} = \frac{c-1}{c-1} = 1
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    \sum_{i=0}^{0}c^{i} = \frac{c^{0+1}-1}{c-1}
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{n}c^{i} = \frac{c^{n+1}-1}{c-1}, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N}, c \in \mathbb{C} - \{0, 1\} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}

\end{document}

